---
layout: '../layouts/BaseLayout.astro'
title: 'Относно'
description: 'Относно Преживявания близки до смъртта'
pubDate: 2022-08-16T00:00:00Z
---

# {frontmatter.title}

## Какво е ПБС?

Преживяванe близко до смъртта (ПБС) e преживяване, което малцинство от хората имат, когато са близо до смъртта поради болест, операция, травма, кома, самоубийство, раждане или други. Подобни преживявания могат да се изживеят и по време на сънища, медитация и други.

На английски език превода на “Преживяване близко до смъртта” е “Near Death Experience” или накратко “NDE”. Тук ще се използва българското съкращение “ПБС”, но може да се срещне и английското “НДЕ”.

## Какво се изживява?

Повечете ПБС са положителни и включват чувства на Любов, Щастие и Мир. Малък брой ПБС са негативни и включват чувства на ужас, изолация и вина.

Някой хора изживяват отделяне от тялото, срещи и комуникация със светлини, [преглед на живота](/pages/life-review/) и други интензивни преживявания. Най-накрая усещат, че се връщат в тялото си.

## Къде да прочетем конкретни ПБС?

Сортирани ПБС са показани на [главната страница](/). Тук може да отворите и [списък с всички ПБС](/ndes/).

Подрани ПБС може да прочетете в [книгата "Досег до вечния живот"](/books/).

Тук може да гледате [въведително видео за ПБС](/pages/video/).

В интернет има [много информация по темата](/links/), но поради липсата на такава на български език е създаден [този уебсайт](/pages/about-website/). 

Повечето ПБС на този уебсайт са подбрани и преведени от [английски уебсайтове](/links/). Има и няколко ПБС на Българи и ще радваме ако повече хора [споделят лични ПБС](/share/).
